如果取消左關係法, 對我地有咩影響？

利申： 純粹個人意見，見到有post 討論相關話題，所以有感而發

_________________________________________________

取消左關係法，所有人對港元能否兌換成美金的信心下降，因為隨時有更多後續行動。

資金方係趨吉避凶既，如果係咁唔明朗既情況下，大資金會選擇撤出市場，cash out 唔玩。

咁呢個時候，賣出港元想換做其他貨幣既需求就會上升，咁市場就會出現大量港元。而總有啲人會等錢洗，寧願蝕少少離場（好多時，蝕錢離場呢批人，最終反而蝕得少，因為佢地避開左瀑布式下跌）。

咁由於連鎖效應，港元就會變得越來越唔值錢，因為無人想拎住一隻聽日就貶值既貨幣。換言之，好多人會開始一收到港元，就兌換成其他資產 。

短期未必會睇到影響，可能由外國進口既商品，唔知點解貴左幾蚊。但長遠而言，講緊既係人工照舊既情況，大家既消費力就會下降。

原本賣10蚊港幣既美國pepe 公仔，而家由於港幣無咁值錢，商家就必須調高價格以平衡收支，所以將公仔調高到12蚊港幣。可能聽落去唔多，但其實係20 ％ 既漲價，同時期，香港既收入要上升20％，先叫做cover 到既數，仲未計物價通漲。

有人話，香港政府有幾千億外匯，咁啲人想唱美金，咪照換俾佢，咁港紙既價格咪唔會變囉？ 首先，幾千億喺金融市場嚟講，並唔係咩天文數字，仲要講緊當中有好多唔可以動用。最緊要，香港負責匯率班人並唔會接哂市場上既賣盤，因為咁樣只會加速外匯消耗速度。所以大多數情況，佢地會選擇承接一部分，剩低既等市場消化，換嚟既後果就係，港元既價值下降。

TLDR: 港幣價值下降，買野會貴左，要保值，持有其他資產

關鍵字：
黃色經濟圈 香港人

IT狗：高科技伺服器產品、軟件禁止進口 / 加價。企業成本上漲，技術落後。取而代之轉向附近日本台灣新加坡設置數據中心，搬走曬所有虛擬資產，再繼之將公司或其他資產搬走。

而部分科技公司都做緊跳版幫中國進口敏感設備（如IBM / HPE），黎緊一來未必再攞到貨，二來攞到貨都唔平，知你進口中國更嚴格制裁。（而家基本上設備賣比香港公司，跟手成隻搬返大陸都冇人理。）

Google海底電纜已一個例子，原先將軍澳數據中心計劃冇左，搞到香港雲端發展 / 成本落後鄰近地區。

香港之前話搞創科或者科研，某程度上因為外國進口高科技儀器比中國容易，成本亦較底。亦某程度令醫療得界別產業跑贏鄰近國家。

可能港豬話我唔係專業界別，我做食肆零售。但背後冇左班專業界別去支撐香港經濟，香港只會同中國一樣，得知吹字。你咪用賣衫賣野食既錢去買衫買野食囉，完全係死水。

簡而精
推

多謝

黃色經濟圈 香港人

樓變到一文不值

買樓就個人選擇啦